\begin{itemize}
  \item Dans le triangle $BOC$, on a $\widehat{BOC}=\ang{40}$,
        et, grâce à la propriété des diagonales du parallélogramme,
        $OC=\Lg{2,1}$ (la moitié de $AC$) et $OB=\Lg{2,7}$ (la moitié de $BD$).\\
        On peut donc utiliser le théorème d'AL-Kashi pour calculer la longueur du côté $BC$.\\
        \begin{align*}
          BC^2 & = OB^2 + OC^2 - 2 \times OB \times OC \times \cos(\widehat{BOC})    \\
          BC^2 & = (2,7)^2 + (2,1)^2 - 2 \times 2,7 \times 2,1 \times \cos(\ang{40}) \\
          BC^2 & = 7,29 + 4,41 - 11,34 \times \cos(\ang{40})                         \\
          BC^2 & = 11,7 - 11,34 \times \cos(\ang{40})                                \\
          BC   & = \sqrt{11,7 - 11,34 \times \cos(\ang{40})}                         \\
          BC   & \approx 1,7
        \end{align*}
        Donc $BC \approx \Lg{1,7}$.
  \item Dans le triangle $DOC$, on a $\widehat{DOC}=\ang{140}$,
        et, de même que précédemment, on trouve $OD=\Lg{2,7}$ et $OC=\Lg{2,1}$.\\
        On peut donc utiliser le théorème d'AL-Kashi pour calculer la longueur du côté $DC$.\\
        \begin{align*}
          DC^2 & = OD^2 + OC^2 - 2 \times OD \times OC \times \cos(\widehat{DOC})     \\
          DC^2 & = (2,7)^2 + (2,1)^2 - 2 \times 2,7 \times 2,1 \times \cos(\ang{140}) \\
          DC^2 & = 7,29 + 4,41 - 11,34 \times \cos(\ang{140})                         \\
          DC^2 & = 11,7 - 11,34 \times \cos(\ang{140})                                \\
          DC   & = \sqrt{11,7 - 11,34 \times \cos(\ang{140})}                         \\
          DC   & \approx 4,5
        \end{align*}
        Donc $DC \approx \Lg{4,5}$.
  \item Le parallélogramme ayant ses côtés opposés de même longueur, on en déduit que
   $AB \approx \Lg{4,5}$ et $AD \approx \Lg{1,7}$.\\
\end{itemize}
